<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Container on MoeLove</title>
    <link>http://moelove.info/tags/container/</link>
    <description>Recent content in Container on MoeLove</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Mar 2019 10:18:20 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://moelove.info/tags/container/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>恭喜 containerd 毕业</title>
      <link>http://moelove.info/2019/03/01/%E6%81%AD%E5%96%9C-containerd-%E6%AF%95%E4%B8%9A/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2019 10:18:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://moelove.info/2019/03/01/%E6%81%AD%E5%96%9C-containerd-%E6%AF%95%E4%B8%9A/</guid>
      <description>今年的第一篇文章更新，带来一个重大的消息。
 CNCF（云原生计算基金会）在美国时间 2019 年 2 月 28 日宣布 containerd 今天正式毕业了。
这是 CNCF 中毕业的第 5 个项目，之前已经毕业的项目为 Kubernetes、Prometheus、Envoy 和 CoreDNS 。
containerd 2014 年从 Docker 孵化出来，最初是作为 Docker 引擎的底层管理器；在 2017 年 3 月被 CNCF 接受后，containerd 几乎成为了行业容器运行引擎的标准，它专注于简单，健壮和可移植性，任何人都可以使用它来构建自己的容器引擎/平台。
 “When Docker contributed containerd to the community, our goal was to share a robust and extensible runtime that millions of users and tens of thousands of organizations have already standardized on as part of Docker Engine,” said Michael Crosby, containerd maintainer and Docker engineer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《Kubernetes从上手到实践》正式上线</title>
      <link>http://moelove.info/2018/12/27/Kubernetes%E4%BB%8E%E4%B8%8A%E6%89%8B%E5%88%B0%E5%AE%9E%E8%B7%B5%E6%AD%A3%E5%BC%8F%E4%B8%8A%E7%BA%BF/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Dec 2018 11:16:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://moelove.info/2018/12/27/Kubernetes%E4%BB%8E%E4%B8%8A%E6%89%8B%E5%88%B0%E5%AE%9E%E8%B7%B5%E6%AD%A3%E5%BC%8F%E4%B8%8A%E7%BA%BF/</guid>
      <description> 时间飞逝，转眼已经到了圣诞节，今年又要结束了。感谢还在关注的小伙伴，今年确实更新很少，能不取关的都是真爱&amp;hellip;
今年发生了很多事情，留着过几天年终总结的时候再说。有很大一部分的休息时间都用来完成了我的第一本掘金小册 《Kubernetes 从上手到实践》
小册已经正式上线，特意送上各位小伙伴一份礼物，小册 8 折优惠。直接扫码 或者点击此链接即可。
以下是关于小册的一些介绍：
随着容器化及微服务等概念的普及，各个公司都在围绕着如何打造生产环境可用的，高效的容器调度平台，应用快速部署，扩容等平台进行探索。Kubernetes 是 Google 在 2014 年基于其多年在 Borg 系统实践总结出的经验而开源出的一套标准化，可扩展的系统。
而发展至现在（2018年）Kubernetes 已经基本成为了容器编排领域事实上的标准，并且大量的公司都已在生产中使用，无论是国外的 Google， Amazon, GitHub 等，还是国内的阿里，腾讯，京东，滴滴及其他中小公司都在进行着大量的探索及实践。
之前在容器化尚未大量推进的时候，开发工程师只需要关注自己业务代码的实现，而运维工程师在反复的为部署，扩容所需的环境而费时费力。
为了解决环境一致性的问题，也为了能够提高资源的利用率，容器化开始逐步推进，开发工程师的交付由原先的交付代码变成了交付镜像，运维工程师可以将精力集中于保障服务的可高用上。
但为了能够快速的发版验证功能，不再受单体化架构的拖累，微服务的概念也在实践中逐步推进，从原先的单体集中式的服务，拆分为多个松耦合的微服务。到了这时，微服务 + 容器化已经大势所趋，生产中要大量使用，则容器编排变的愈发重要。Kubernetes 在容器编排领域目前已成为事实上的标准，大量公司均已在生产中推进，此时，无论是开发工程师还是运维工程师，皆需要了解并掌握 Kubernetes 的基础技能，才不至于丢失自己的竞争力。
Kubernetes 所涉及的知识点很多, 并且版本迭代也很快，本小册将集中于 Kubernetes 的基础技能，以最常见 Case 入手，帮助大家更快的掌握相关知识并将其用于生产实践中。同时在此过程中，也会深入至 Kubernetes 必要的原理中，同时也会提供相关涉及到的 Docker 及 Linux 内核知识的补充，以便让大家不仅知其然，而且知其所以然。
你会学到什么？  Kubernetes 基础架构 Kubernetes 的基础技能, 覆盖常见 Case 从零搭建 Kubernetes 集群 与 Kubernetes 相关的 Docker 和 Linux 内核知识补充 深入 Kubernetes 组件的原理和源码解析 了解 Kubernetes 进阶相关知识体系  适宜人群  了解 Docker，希望能进入 K8S 领域的各领域工程师； 正在或即将在生产环境使用 K8S 的后端工程师； 需要维护或在公司落地 K8S 的运维工程师； 想要走在技术前沿的前端/后端/运维工程师； 准备查缺补漏的容器相关开发工程师；  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>runc 1.0-rc6 发布之际</title>
      <link>http://moelove.info/2018/11/23/runc-1.0-rc6-%E5%8F%91%E5%B8%83%E4%B9%8B%E9%99%85/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Nov 2018 04:28:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://moelove.info/2018/11/23/runc-1.0-rc6-%E5%8F%91%E5%B8%83%E4%B9%8B%E9%99%85/</guid>
      <description>如果你在用 Docker 或者 Kubernetes 想必你对 容器运行时 这个概念应该不会太陌生。
在 Docker 中，当你使用 docker info 即可查看当前所使用的 runtime。
➜ ~ docker info ... Server Version: 18.06.1-ce Storage Driver: overlay2 Backing Filesystem: extfs Supports d_type: true Native Overlay Diff: true Logging Driver: json-file Cgroup Driver: cgroupfs ... Swarm: inactive Runtimes: nvidia runc Default Runtime: runc Init Binary: docker-init containerd version: 468a545b9edcd5932818eb9de8e72413e616e86e runc version: 69663f0bd4b60df09991c08812a60108003fa340 init version: fec3683 Security Options: seccomp Profile: default ...  同时，你还可以自己在 /etc/docker/daemon.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>