<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Life on MoeLove</title><link>https://moelove.info/categories/Life/</link><description>Recent content in Life on MoeLove</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh</language><lastBuildDate>Sun, 01 Jan 2017 01:00:51 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://moelove.info/categories/Life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2016 小回顾</title><link>https://moelove.info/2017/01/01/2016-%E5%B0%8F%E5%9B%9E%E9%A1%BE/</link><pubDate>Sun, 01 Jan 2017 01:00:51 +0000</pubDate><guid>https://moelove.info/2017/01/01/2016-%E5%B0%8F%E5%9B%9E%E9%A1%BE/</guid><description>时间很快， 已经走到了 2016 的末尾， 惯例的做个小回顾。（注：这篇起笔的时间是圣诞节TAT）
年初定的目标除了没有能合理安排追番时间， 其他的都基本完成了！（话说今年追番的时间简直少的可怜QAQ）
2016 年发生了太多的事情，要回顾的事情很多，索性就不写那么多了, 只按时间序稍微列几件有趣的事情。
单表亿级数据量的 MongoDB 做在线实时的数据拆分 在之前做的一些应用性能分析的方案上做了一些额外的设计和开发（明年修改下开源出来） PyCon China 2016 一些预期的计划顺利推进、落地，产出了一些系统 看了很多源码，折腾了很多东西，如果以后有空就写点东西出来（我又在给自己挖坑了） 认识了很多有趣的小伙伴~ 全年的状态基本和上面的截图是一致的， 全年都在 coding （截图仅限 GitHub上的记录）倒也比较开心， 另外就是现在看到自己项目的 star/fork 数，文章的阅读/收藏/转发数之类的，也已经不像以前看到 star 数刚上百时候会有那种喜悦了，大概这也是另一种成熟？ 哈哈哈
另外写一下今年对我比较重要的几个数字：
1354 376 105 对这些数字的解释, 放在以后吧 :-)
2017 年，希望想做的事情都能基本完成，挖的坑慢慢填。 感谢一路上陪我走过的各位！
可以通过下面二维码订阅我的文章公众号【MoeLove】</description></item><item><title>想从二次元群体手里赚钱？你真的懂二次元吗!</title><link>https://moelove.info/2016/04/16/%E6%83%B3%E4%BB%8E%E4%BA%8C%E6%AC%A1%E5%85%83%E7%BE%A4%E4%BD%93%E6%89%8B%E9%87%8C%E8%B5%9A%E9%92%B1%E4%BD%A0%E7%9C%9F%E7%9A%84%E6%87%82%E4%BA%8C%E6%AC%A1%E5%85%83%E5%90%97/</link><pubDate>Sat, 16 Apr 2016 10:36:04 +0000</pubDate><guid>https://moelove.info/2016/04/16/%E6%83%B3%E4%BB%8E%E4%BA%8C%E6%AC%A1%E5%85%83%E7%BE%A4%E4%BD%93%E6%89%8B%E9%87%8C%E8%B5%9A%E9%92%B1%E4%BD%A0%E7%9C%9F%E7%9A%84%E6%87%82%E4%BA%8C%E6%AC%A1%E5%85%83%E5%90%97/</guid><description>“节操”，“鬼畜”，“萌”, &amp;ldquo;二次元&amp;rdquo;这些词是不是逐渐的融入了你的日常？ 这些词其实都是二次元产物。越来越多的人将关注点放到了“二次元群体”上，但是这里的价值和它真正的含义你懂了吗？
什么是原本的二次元 很多人认为二次元就是指“二维平面”，“平面世界”，也有人认为是ACGN，但这个观点其实是带有误区的。
为什么这样说呢？我们一起来追溯一下“二次元”这个词是什么时候出现的，有部和我年龄相仿的动画片《机动战舰》(暴露年龄系列,我下一篇就写这个)，其中的反派们超级崇拜一部叫《激钢人3》的动画片，甚至这部动画片已经成为反派军中的圣典（除了很热血很好看外，其实是因为他们逃亡的时候就只带了这一部动画片吧，充分说明做资源党是有好处的！），当然剧中的主角也是很喜欢这部动画片的。动画（机动战舰）中的反派非常喜欢激钢人3中的女主菜菜子，但是毕竟现实和动画是不可逾越的（明明都是在动画里面！），处于伤感中的反派们相互安慰：“菜菜子再好，但她毕竟只是二次元的女子啊！”，这句话引起了很多ACG爱好者的共鸣，所以逐步的借用了其中的“二次元”来描述自己所喜爱的由ACG创造出来的世界了。
什么是现在的二次元 很多人说现在的二次元是“泛二次元”，可这个”泛“到底是泛到了什么程度呢？这就好像从15年开始，”IP“在圈子里吵得火热，但到底什么是IP？很多人只是知道一个名词或者一个模糊的概念罢了。 有多少真正爆款的IP产生呢？
现在一般指的二次元确实是”泛二次元“，不仅包含着ACGN，还包含着其相关的衍生产物（这不是废话吗？）。也就是这种模棱两可的概念让绝大多数人身处次元壁外，不得其门而入。
为了避免概念混淆，本篇不具体解释“核心二次元文化”和“泛二次元文化”（放到下篇来写），谈谈现在的二次元群体即“泛二次元”群体。
&amp;ldquo;宅&amp;rdquo; 大多数情况下，ACG爱好者被冠上了“宅”的标签，外界一般这样看我们“不爱出门”，“就知道看动漫”，“沉迷于虚拟世界”等等。实际上“宅”也分了很多种，“御宅族”应该是相对较早的称呼了，现在大多使用“宅男/宅女”来形容这部分人和长期待在家里不出去的人。并且基于当前环境和舆论等，“宅”一度被加上了变异的色彩。
但是当二次元群体以“宅”自称或称呼别人的时候，一般是指对于某种兴趣爱好的痴迷，有时候也指大触（某方面很厉害的人）。这种倾注了情感的痴迷，不仅支撑着我们可以长时间宅在家，还可以不断的利用现有资源，发展自己的圈子和技能，结识同好，分享兴趣，一起做很多好玩的事情。一般会被称为“动漫宅”，“偶像宅”，“技术宅”等，也会称为“游戏狗”，“单身汪”之类的。（但是我们都有着做现充的觉悟的！）
“腐” 这个群体中女性相比男性更多一些（目前表现出来的是这样），这个群体多表现为对“BL”（boy’s love），“GL”（girl’s love）等的喜爱。“腐”和“宅”并不能完全隔离开，会有重合，不过“宅”群体一般更多的关注点在于虚拟世界中，而很可能一个并不宅的妹子有天你突然发现她其实是腐的，并且长期YY你和其他男同事（orz）。
“Coser”，“lo娘”，“舞见” 作为一枚野生后期，对这部分群体和我接下来要谈的“唱见”等了解也相对多了一些。Coser（玩Cosplay 的人），lo娘（喜欢Lolita穿衣风格的人），舞见（一般指宅舞的舞者）都逐渐变多，这也和大众对这个群体的接受度逐渐变高了有关。这个群体相对的要辛苦一些，喜欢某些东西，喜欢到了不满足于看，而想自己亲自去尝试。
Coser需要经过服装，道具，化妆等工序打磨，而一般在网上直接买的衣服可能不合适还需要自行修改。这三类人都很容易被外界的人投以另类的目光，但是也比较容易通过活动或者交流找到同好。毕竟这些都是既看脸又走心的形式，既传达自己对原作的感情又能将自己美好的一面示人。
&amp;ldquo;唱见&amp;rdquo; “唱见”（投稿翻唱歌曲的业余歌手）也越来越多，而且很多也唱的非常棒！以动漫的OP，ED投稿较多，目前有很多的应用或网站都提供了方便的音频发布，电台之类的功能，比较容易获得粉丝。
&amp;ldquo;网配&amp;rdquo; “网配”（网络配音）大多是基于网配文或某些小说进行PIA戏，也有一部分人会选择制作广播剧之类的。
其他 其他就是一部分我不常接触或者人数相对较少的群体了。
为什么是二次元群体 在大致了解了当前二次元群体之后，我们来谈谈为什么从二次元群体入手
群体基数大，覆盖面广。在上面我已经大致说过了，看看自己的周围，随便上微博、贴吧之类的看看，大抵就知道了; 增长迅速。看看当前A、B站，腾讯动漫等的用户增长量也可窥一斑; 付费能力强。只要戳中了二次元群体的G点，付费能力非常强，以Coser和lo娘为例，一般都会花上万块在服装上; 自我传播能力较强。二次元群体大多活跃在手Q，微博，贴吧等平台上，且有自己的圈子，自我传播能力相对更强; 用户相对忠实。由于二次元文化作为一个独特的亚文化发展起来，当前占据主体的还是90后，00后，碎片化时间相对较多，且更容易在应用/网站中形成关系链; 二次元作品相对可扩展的面更广，更容易找到增长点。 可能发展的方向 资源平台 二次元群体本就对资源有非常高的渴望和期待，当然也很挑剔，有着很完整的选择要求，用资源吸引到用户，才是解决了用户的需求。
周边产业 二次元群体对于正版周边产物是有着强烈需求的，但是目前无论是市场还是价格上都不是很好。
同人 同人资源对二次元文化的发展是有着相当大影响的，若能吸引到用户，将可能迎来爆发式的增长。
以上都是我一本正经的胡说八道，小心误入歧途 2333</description></item><item><title>2015小回顾</title><link>https://moelove.info/2015/12/31/2015%E5%B0%8F%E5%9B%9E%E9%A1%BE/</link><pubDate>Thu, 31 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://moelove.info/2015/12/31/2015%E5%B0%8F%E5%9B%9E%E9%A1%BE/</guid><description> 时间过得很快2015年最后一天。 还是继续给自己做个总结吧。 去年也有做总结，不过没有发布到Blog罢了。
2015年初在公司定了两个主要目标:
对工具的打磨 计算机图形学 第一个目标算是基本完成，现在在用的工具都很顺手，效率能提升很多，而且用起来也很爽！现在也还会再尝试一些其他的工具，或者提升现在使用的工具的便利性。有时间的话可以写篇文章介绍一下。第二个目标目前没有什么进展，可以考虑是不是要留到今年了XD，当然还有一些其他自己定的目标基本完成，大致写写自己的收获好了。
收获 (大致按照时间来写吧)
读了一部分 Nginx 的源码，算是对Nginx有了比以前更深入的认识，但是现在回过头来再重新审视的话，发现对它的理解还远远不够，还需要继续深入。 学习了 Haskell, Haskell我觉得是一门非常棒的语言，非常值得学习，通过对这门语言的学习，改变了我的一些思维方式。除了用它写过一些小程序以外，还没能在工程中大量使用，今后继续加油，尽量引入到工程中～ 学习了 Node.js, 同样的还缺乏工程中的实践 学习了 Backbone.js,AngularJS 和 ReactJS. Backbone记忆中应该是5月份左右学习的，ReactJS要晚很多。写Backbone的时候想起来了之前用过的Riot, 轻量，随意，但是要写完整的应用相比AngularJS之类的要写很多代码。 开源了qyweixin和一个HTTPmultipart的库，下载量各自也都已经几千了，上次在评论中也看到确实有人在使用～ 还是蛮开心的啦！ 学会了使用 Docker，也准备学习一些内部机制之类的东西。 还在翻译中的Tornado 4.3文档也会尽快抽时间翻译完成的. 此外还有学习了Lua和正在深入学习的Shell，还有一系列的框架和库, 正在用来写一些自己的小东西。 1383 Contributions. 运营了公众号 TheMoeLove 还有一些目前还无法放入*收获*这一项中的东西，在2016年尽量都再多积累一些。
另外，下面这部分也非常的重要！
认识了很多好玩的小伙伴，从他们那里也学到了很多东西 工作中同事们都很好，感谢给予的帮助～ 总结 学会拒绝。一些事情是可以容忍的，但是要遵守原则，也要考虑时间成本和效率问题。 学习和思考。这一年之间其实学到的东西也蛮多的，只不过有些东西没能在工程实践中应用，效果不是很明显。多思考，做个靠谱的人，尽量不在相同的地方摔倒两次。 多读书 尝试新东西 多深入一些。浅尝辄止不是应该有的状态。 合理安排追番时间 2333</description></item><item><title>3.17</title><link>https://moelove.info/2015/03/17/3.17/</link><pubDate>Tue, 17 Mar 2015 00:34:34 +0000</pubDate><guid>https://moelove.info/2015/03/17/3.17/</guid><description> 8小时内求生存 8小时外求发展</description></item><item><title>近况</title><link>https://moelove.info/2014/10/16/%E8%BF%91%E5%86%B5/</link><pubDate>Thu, 16 Oct 2014 23:34:39 +0000</pubDate><guid>https://moelove.info/2014/10/16/%E8%BF%91%E5%86%B5/</guid><description> 博客好长时间没有更新了，今天抽空大致来说一下近况吧
工作 用这个标题的话，其实感觉想写的确实好多，但是还是挑一些比较重要的来说吧。现在的公司说实话还确实没有让我失望，工位上配的是一个 22寸的 AOC 显示器和一个24寸的 Dell 显示器， 主机内存 12G （我每天跑个Linux是有点浪费）办公区每天有物业定时打扫神马的，下午的时候有茶歇（茶水间还有一堆零食）。同事们相处感觉都很不错,每天中午一起出去吃饭，各种聊天调侃神马的，只是一开始不太了解项目中的配置神马的，让老大费心了&amp;hellip;
这段时间还有很多有趣的事情 比如： 去金海湾度假村团建之类的。 再说一下最近的感受吧。
因为国庆前需要上线，所以放假前就每天都是在忙着开发神马的。不过那两周也是近期感觉最爽的时候 写代码高潮不断 而且也确实感觉工作是蛮有挑战性的，确实是我想要的工作 :-) 。 不过我还记得那周一，一打开邮箱看到中有7份未读的需求邮件， 确实是略惊吓。 在开发的项目，因为改变了设计思路，所以这些天主要都是在写前端。只不过一开始的时候感觉略虐心啊， 写Python时间长了已经是不习惯其他语言那种书写规范了 一堆括号写的好烦躁 但是从这两天的感觉来看，得感谢老大的这种设计思路，这段时间学到的确实很多。 从框架到一些库，一些插件， 还有程序上一些比较巧妙的用法 正在努力消化中
生活 有点后悔加上标题了 其实主要要说的应该都放在这里吧。 从搬家后基本上每天生活都很规律，目前差不多适应了。(找工作和面试神马的我写到碎碎念里面了，具体的等半年或者一年后当回忆录来写 233)值得吐槽的就是电信的客服，用的是电信的网，前几天换了路由器忘记了密码，打客服重置密码，但是一直连接不成功（691错误，明显就是帐号密码的问题嘛）结果本来想到了周末放假的时候再好好处理，结果到了周末打电话却一直没有客服啊用联通号打电信的客服我也是醉了 最后到了周一才让客服又重置才成功。
其实那也是导致我这么久没有更新博客的原因orz 。 * 一个原因是因为电脑重装了系统，环境啥的一直没有配置 * 另一个就是因为网络坑爹，实在有心无力
再者就是帝都的天气让人确实有点无奈，有天早上刚下楼，我还以为我要迈步进入寂静岭了 TAT ，感觉能幸存下来确实是很不容易啊。
最后说一下最近在网络弄好之后，挖了一个坑。打算独立开发一个网站的说， 重复造轮子的原因和大多数人是一样的 ，现有的东西没有我想要的 正好把最近学到的东西都拿来练练手
Try My Best !</description></item></channel></rss>